Hij gaf hen uit, vanwaar zij laatste kwam, waar ze begon, door welke instantie ze Gasfles verkeerd gemonteerd quivered en wipte, scores per keer, over de hoofden van het publiek, als een soort bliksem, geen oog in de menigte verteld; maar musketten werden gedistribueerd--dus waren cartridges, poeder en kogel, staven van ijzer en hout, messen, bijlen, snoek, elk wapen dat afgeleid vindingrijkheid kon ontdekken of bedenken.
Mensen die pakken niets anders, zich met bloedende handen om stenen en bakstenen uit hun plaatsen in muren.
Elke puls en hart in Saint Antoine was op hoge koorts stam en met hoge koorts warmte.
Elk levend wezen er bezit leven als irrelevant en werd demente met een gepassioneerde bereidheid om te offeren.
Als een draaikolk van kokend water heeft een middelpunt, al deze raging omcirkelde ronde Defarge's wine-winkel, en ieder mens terugval in de caldron hadden de neiging te worden aangezogen naar de vortex waar Defarge zelf al begrimed met buskruit en zweet, arrestatiebevelen, afgegeven wapens, de stuwkracht die man terug, gesleept deze man vooruit, ontwapend te arm , omslachtige en streden in de dikste van het spektakel.
